［盧思達］習帝要「有效影響國際輿論」—》有人係《刺針》寫文批評光榮冰室—〉港共平機會做野

中國人新移民教授黎明夥同其夫鍾一諾，在醫學雜誌《刺針》發表評論，批評疫症中有香港人的防疫意識與中國（和普通話）族群關聯起來，例子是知名黃店光榮冰室「不招待中國人」的告示。文章發出 4 天後，香港平機會就找上光榮冰室，表示店家「可能會被檢控歧視」。

⋯⋯⋯
首先黎鍾二人的文章，連同標題約 469 字，是 correspondence，即信件、通信，類似「讀者來函」，不是鍾一諾介紹時說的「學術文章」，也不是「論文」，不是 SARS 病毒基因排序之類的學術論文。

其次，《刺針》的亞洲內容編輯，是一個名為 Helena Hui Wang 的中國人。中港台發去的文章，或內容相關，大概都是由中國人來審⋯⋯⋯

另一例子

［嚴重］有外國fund佬+金融評論家 寫肺炎話WHO、google 奶共 俾Twitter censors